大家講咗咁耐，但其實咩係G20？

G20 全名係Group of Twenty。
故名思義，呢個係一年一度全球十九個國家首長同歐盟代表對有關金融市場同全球經濟嘅會面。

佢哋有邊個國家係關心香港？
美國同英國都比較關心香港係因為《1992美港政策法》同《1984中英聯合聲明》；
加拿大同德國對《引渡條例》都非常關注；
雖然歐盟有發表外交照會同聲明， 但係相比樓上幾個國家無咁大反應。

佢哋傾乜嘢？
今次主要係講全球經濟、貿易同投資、創新、環境同能源、就業、女權、發展同健康。

香港會影響邊啲議題？
香港有三樣其他中國一二線城市取代唔到嘅嘢：
1）大陸有七成外國資金係香港流入
2）香港係全球最大人民幣離岸市場
3）全球超過三分二最大嘅銀行機構都係位於香港

換句話，香港非常影響全球經濟、貿易同投資呢幾個議題

係咪全世界得香港借G20示威？
呢度有唔少人都話會去日本示威，但係唔好忘記有幾類人都會去現場示威：
1）日本人
2）嚟自發展中國家嘅人
3）反全球經濟一體化嘅人

大家可以參考下之前示威嘅結果

香港人，歐洲支持你！

希望大家有時間會留意下！

今次係好重要，麻煩傳開去

如果有咩補充都可以喺度講下！

美國大使接受FOX NEWS講香港嘅原稿：
"SECRETARY POMPEO: The President has always been vigorous defender of human rights. He’s going to get the opportunity, I think, to see President Xi in just what’ll be a couple weeks now in Osaka, Japan at the G20 summit. I’m sure this will be among the issues that they discuss...we see what’s happening, what’s unfolding in Hong Kong. We’re watching the people of Hong Kong speak about the things they value. And we’ll see what CEO Lam’s decision is in the coming days and weeks ahead.

英國早前嘅官方回應：
"Upholding the principle of ‘One Country, Two Systems’, provided for in the legally binding Sino-British Joint Declaration, is vital to Hong Kong’s future success."

香港德國商會早前嘅聲明：
"...the Government of Hong Kong...is consistent with Hong Kong's robust legal system and rule of law standards, and that the long-term interests and reputation of Hong Kong are protected."

[url]

推

加拿大嘅官方回應：
“Canada remains concerned about the potential effect these proposals may have on the large number of Canadian citizens in Hong Kong, on business confidence, and on Hong Kong’s international reputation."

推
基本嘢要識 唔係畀人話到口啞啞 笑你同共產黨有咩分別就唔好

歐盟嘅回應：
"This is a sensitive issue, with potentially far-reaching consequences for Hong Kong and its people, for EU and foreign citizens, as well as for business confidence in Hong Kong. "

外交照會：

集氣

仲有一樣嘢唔記得講
其實G20仲有
"INVITED GUEST COUNTRIES, INTERNATIONAL ORGANIZATIONS"
其他國際組織例如WTO，World Bank同 IMF都會派代表到訪。

香港係WTO嘅成員國

重點：
IMF喺香港係有OFFICE嘅
Resident Representative for Peoples Republic of China Hong Kong Special Administrative Region
Sally Chen
Resident Representative
Office Information
Email: RR-HKG@IMF.ORG
Tel: 852 2878 7303
Fax: 852 2878 7260

Kevin Chow, Senior Economist
Daisy Wong, Communications Officer
Atis Lee, Office Manager

大定都要知！

澳洲會出席G20
其實有好多香港人喺澳洲

唔記得咗連澳洲都有發表聲明：
"The Australian Government believes it is important that any changes to Hong Kong's extradition arrangements are pursued in keeping with regular processes of government..."

科普post

上次G20峰會最大成果係簽咗
美國-加拿大-墨西哥簽議

幫手推，如果有中學生睇到會更好

Push

啲on9仔重話香港比其他支那城市追上
笑撚死

學嘢。

應該都係侵做主導
太撚勁

Push!

G20前一定要盡做，為香港，加油

我可以就呢個觀點去澄明幾樣嘢：
無錯，中國大陸已經推出咗「自由貿易試驗區」(Pilot Free Trade Zones) ，例如上海、天津、廣東、福建、遼寧、浙江、河南、湖北、重慶、四川、陝西及海南。咁多城市只有上海可以同香港比下去。深圳GDP一早過咗香港，但係淨係GDP唔足夠證明一個地方嘅競爭力：
1）香港係世界貿易組織(WTO)創始會員、亞太區經濟合作組織(APEC)成員、太平洋經濟合作議會(PECC)成員、亞洲發展銀行(ADB)成員
同亞洲基礎設施投資銀行(AIIB)成員，中國無一個城市喺技術上做到呢點
2）香港可以同其他國家/國際組織簽自由貿易協定，例如《香港與新西蘭緊密經貿合作協定》、《香港與歐洲自由貿易聯盟國家自由貿易協定》、《香港與智利自由貿易協定》、《香港與格魯吉亞自由貿易協定》、《香港與東盟自由貿易協定》、《香港與澳洲自由貿易協定》。
3）中國經濟上依賴香港，因為外商直接投資流量、外商直接投資存量同對外直接投資流量都係全靠香港。

當然仲有大灣區同一帶一路，大家想知先再打

[url]HKTDC:Economic and Trade Information on Hong Kong[/url]

HKTDC:Economic and Trade Information on China

GDP defined-Investopedia

Shenzhen surpasses HK in GDP

正 之後收啲廢老把口

咁早晏小小再推喇

歐洲依家係00:57

解決得好清楚

講多少少香港同侵嘅關係：
其實1994年果陣香港現任新世界發展及新創建董事會主席鄭家純同瑞安房地產主席兼行政總裁羅康瑞救咗佢一命。當時佢差啲破產，好彩鄭生同羅生幫佢買地。

HK01：揭特朗普與鄭家純羅康瑞反目舊帳 羅：特朗普告人如家常便飯

NEW YORK TIMES：
Donald Trump Soured on a Deal, and Hong Kong Partners Became Litigants

Dr. Cheng Kar-Shun, Henry GBM, GBS

有嘢可以問，我想幫香港

多謝你

有關香港同中國嘅經關係，已經開咗新POST
香港憑乜要各國代表喺G20會議上花時間討論？

Pish

推
解釋得好清楚

講多呢樣先訓
香港嘅Diaspora其實好多
五十萬喺加拿大
廿萬喺美國
近十萬喺英國
仲有成九萬喺澳洲
加埋成八十九萬overseas Hongkongers
重點：呢四個國家化表都會出席G20

Hongkongers

代

推有好多人唔知咩事

有唔明可以問
幫到幾多得幾多

希望我無寫到199
因為大家嘅感召力
我開始接觸返中文

經濟

好清楚多謝巴打
已share開去

本身知但多謝你解釋

想知

正經po 要推

G20維尼會唔會又獨撚一個無人理

: nihao 各位好
x19:

以為G2000

學到野

重點在於美國佬肯唔肯幫拖

加油啊 香港人

無錯

去既人一定要做足功課 加油

有機會就講4大訴求

咪撚再on9
送中叫停左
其他國家根本冇可能再出咩聲
有都係對香港人權狀況表達關注呢類廢話

德國=歐盟
基本上德國立場=歐盟立場

東盟同非盟都會派代表

樓主有心機

留名

推 唔該晒樓主

連登d 三毛同 on9son 識閪咩
佢只會講喜茶海底撈好多人排隊

高質

香港會影響邊啲議題？
香港有三樣其他中國一二線城市取代唔到嘅嘢：
1）大陸有七成外國資金係香港流入
2）香港係全球最大人民幣離岸市場
3）全球超過三分二最大嘅銀行機構都係位於香港

見到依到就真係用爛個腦都唔知支那狗點解要係咁搞香港雙輸局面

學到嘢

所以咪g20十分好重要，也可以利用呢論點值得討論一下

推推推

推post等多啲人睇到

支持

推 一定要睇熟

對家係咪想風平浪靜咁過G20？？
咁點解我地好似洩曬氣咁

唔使諗，因為佢地冇腦，講完

啱呀，我都成日諗唔明
定係佢地覺得佢地係未來都可以打造到個城市同香港差唔多(eg上海) 但又聽話過香港 容易控制過香港
所以先要咁樣黎搞衰香港呢？

btw 推！
同埋樓主解釋得好清楚
雖然本身知G20好重要 但唔知咁多詳情
多謝你

G2000

呢20國都係大型工業國,以我認知好多成員國都係企美國果邊,包括日本、德國、法國、英國、意大利、加拿大、澳洲、印度、墨西哥、南非、韓國同歐盟
而同美國對立既有俄羅斯、土耳其、沙特阿拉伯
巴西、阿根廷同印尼應該係比較中立,會係中美雙方拉攏既對象

總括以言,G20幾乎係美國既主場,中國既盟友同朋友多數都係D流氓國家(俄 伊朗 北韓)或者D非洲窮國,根本唔係G20成員國

點解啲人要示威？

推！

我想講其實G20 好廢G7先係真料，不過支那冇份

我要真普選

自從維尼上咗台之後,香港就冇好日子過, 條友真心好hihi
雨傘, 魚革, 銅鑼灣書店, DQ, 社運人士一批批坐監, 共媒當道, 再到依家送中, 之後一定會有更多野發生

香港人真係好苦

有冇人可以寫晒香港近五年既情況, 話俾全世界知香港發生咩事?

香城只係幫佢地啲黑$$洗返白

其實全香港得一個目標，就係下一代

大和解！

個小學生根本乜都唔識
香港咁大隻金蛋都要搞死
好期待他朝有日香港死左，支那會點死法

正呀

一帶一路：
雖然香港唔屬於呢個計劃嘅任何路線上，但係所有一帶一路國家需要香港幾樣嘢
1）香港貨幣穩定，無匯率限制 （中國大陸對外資流動有好大限制，所以需要香港做中轉站）
2）香港係全球第二大嘅外國直資來源
3）香港係全球第三大IPO（首次公開招股）市場
4）香港國際仲裁中心被視為歐洲以外最理想嘅調解地點

大家可以留意返有咩G20國家係喺一帶一路計劃 （應該係一面倒，除咗加美日）

HKTDC–Belt & Road-Hong Kong Advantage

World Bank's Briefing on Belt & Road Initiative

Hong Kong: A key link for the Belt and Road

大灣區再講

借一借黎整圖

粵港澳大灣區：

首先大家要知道東京係第一個《大灣區》推介會嘅地方，證明日本明白香港對呢個計劃係好重要。

香港點樣連接到日本去大灣區？
1）香港有千四間企業喺香港，係佔在香港嘅國際企業最大部份（竟然多過美國，因為美國都過千）
2）香港每星期總共有450班客機飛去15個日本地點

香港對大灣區又有幾重要？
1）香港有八千七間海外／大陸企業
2）香港有十三間海外經濟貿易辦事處，包括
曼谷
雅加達
新加坡
悉尼
東京
布魯塞爾
倫敦
日內瓦
柏林
紐約
三藩市
華盛頓
多倫多
3）香港有四間本地大學名列世界百大

識日文嘅朋友可以放料向日本傳媒講解

推
感謝樓主整理資料

歐盟名義上有類似共同外交政策嘅組織（EEAS），但實行上有好多制肘。
歐盟嘅外交事務對大國如俄國同中國無統一立場，
不過講到貿易，歐盟係有好大話語權，所以G20會同時有歐盟獨立代表同歐洲國家代表。

所以支那咪驚到瀨屎唔俾人係G20傾香港

起碼仲有普京。
早幾個月佢去咗北京，有中國嘅大學頒咗個榮譽學位比佢

Vladimir Putin received honorary doctorate at Tsinghua University
Владимир Путин стал почётным доктором университета Цинхуа

真心講好難PITCH
世界關心香港嘅係一國兩制
重點PITCH《引渡條例》會令一國兩制失效

要講人權嘅國家已經講哂
國家領袖唔係無腦
"Suspension" 同 "Withdrawal" 係兩件事
西方國家都好清楚中國係唔跟遊戲規則玩
大家都知道《引渡條例》會架空香港司法獨立

一半一半
大家都係價值觀外交
但係歐盟會將價值觀同質易掛勾

東盟唔太關心香港人權／一國兩制
雖然香港同東盟簽咗質易簽定
但係東盟國家主張嘅係不干預主權政策
所以唔會為香港出聲

非盟無補充

科普文要推。

如果你預左打長久戰，歡迎睇下(長文)
以下係某絲打諗左好耐既長文，求大家認真睇落去。

明白, 巴打有見地

停止經濟型軟禁，愛護你們家長

錢同人權
-無錢嘅話無人同你講人權
-無人權嘅話有錢都用唔到

唔該哂HORTENSIA絲打！

西方世界最關心嘅係
一國兩制
然後高度自治
1）書店事件最大問題係手持外國護照（瑞典同英國）嘅人都被中國無視
變相中國漠視瑞典同英國喺外地嘅主權
2）DQ事件反映中國已經唔重視選舉制度

pish

其實人權同錢唔係二元對立
不過香港嘅情況太極端

有關金融市場同全球經濟嘅會面

但係講女權

無野重要得過政權

呢樣係聯合國SDG嚟